台達電子5月合併營收新台幣158.81億元，月減2%，年增7%。 台達電103年1至5月份累計合併營業額751.32億元，較102年1至5月份累計合併營業額681.02億元成長10%。 從三大事業範疇觀察，5月份電源及零組件營收占比為59%，能源管理占20%，智能綠生活占19%，其它占2%。 台達電董事長海英俊日前表示，今年營收可望逐季成長，其中自動化設備、網通、被動元件等還是主要成長動能。其中自動化設備事業群今年重點在電梯、電子生產線及水處理三大方向。營收貢獻可望從去年11%到12%進一步拉高到15%。 傳統的PC產業則見到回春跡象，海英俊表示，需求感覺還不錯，從第1季表現觀察，PC及NB表現都優於原先預期，相較去年同期呈現正成長，也是首度成長的一季，今年看來有機會正成長，至於電視（TV）表現則相對疲弱。1。